《迴響》全廣東話嘅文學期刊眾籌

【我哋為廣東話再行前咗一大步，大家可唔可以同我哋一齊行】

長話短說。我哋準備出一本全廣東話嘅文學期刊。

有個好鍾意嘅作家，喺網上出文，好多都用廣東話寫。幾年前嘅一日，佢出咗名，喺 Facebook 瘋傳。

之後佢嘅故仔就要出兩個版本，廣東話喺前，書面語喺後。

再過一排，佢冇再出兩個版本，所有嘢都得返書面語版。

點解？同樣用繁體字嘅台灣，人口係香港嘅三倍，睇書風氣好唔知幾多。用廣東話寫到識飛又點？結果都係要賣返去普通話、國語市場。

最賣得嗰份報紙，營業額可以過億，應該有好多空間試新嘢。我唔係講大話。如果真係有空間，點解以前冇人試？係型到爆炸，但係大家有心魔。驚蝕錢，驚冇人睇，驚寫廣東話有好多人睇唔明。

於是香港嘅文學就十居其九都係純「書面語」，淨返一成，就加插幾句廣東俗語，就算係香港特色。純廣東話，就變成一笪無主之地。俗語話「瘦田有人爭」，廣東話出版擺明係「肥田」嚟嘅，家陣廣東話嘅出版會寸草不生，就只係爭個人去播種。

我哋就係抱住呢個心態，去創造廣東話文學嘅輝煌盛世。

若然我哋集合網上廣東話作家，一齊嘗試唔同文體，寫一堆上乘嘅小說散文出嚟，你話有冇可能改變成個 landscape 呢？有冇一日，喺香港教科書會見到呢堆高質嘅粵語文學作品呢？

香港開埠都只得幾丁友，一樣可以發展到今日嘅規模。

可唔可以同我哋一齊行？

總之我哋準備開創歷史嘞。

係連登度徵稿?一篇幾錢

黃色文化圈

G持

正呀！即貨水！

講起黃色文化圈

支持埋呢本抗爭音樂誌啦

最後四日咋！

尋日課咗
大家快啲一齊支持廣東話

幫推

樓主係咪編輯團隊

推！good idea！

推

真正嘅香港文學！

捐咗少少 希望幫到你地

真正香港文學語言唔係齋廣東話，而係三及第文字，唔知樓主知唔知

我真係唔知喎 學到嘢

我個人鍾意佢早期嘅作品多啲，但烈佬傳嘅節奏同埋語言運用都幾特別，入面啲小人物係大時代中存在嘅掙扎亦都好啱我心水（佢嘅書係台灣好難買到）
btw我唔係個編輯團隊，你可以同佢哋傾下

唔係
我淨係一個好鍾意廣東話嘅台灣人

文言 書面語 粵語 缺一不可
當今香港應該仲要溝埋英文

眾籌仲有5日
如果籌唔夠會點？

我覺得當商業雜誌咁出
畀人郵購訂閱/放喺黃店度賣
每期附錄送啲抗爭小商品
又畀黃店落吓廣告咁
好過擺出嚟免費派